%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{15}{1}[Des développements limités simples]
\everymath{\ds}
Calculer les développements limités suivants :
  \begin{multicols}{2}
    \begin{enumerate}
\item $\frac{1}{1-x}-\eu{x}$ à l'ordre $3$ en $0$,\vspace*{.1cm}
\item $\sqrt{1-x}+\sqrt{1+x}$ à l'ordre $4$ en $0$,\vspace*{.1cm}
\item  $\sin x \cos (2 x)$ à l'ordre $6$ en $0$,\vspace*{.1cm}
\item $\cos (x) \ln (1+x)$ à l'ordre $4$ en $0$,\vspace*{.1cm}
\item $\left(x^{3}+1\right) \sqrt{1-x}$ à l'ordre $3$ en $0$,\vspace*{.1cm}
\item $(\ln (1+x))^{2}$ à l'ordre $4$ en $0$.
\end{enumerate}
\end{multicols}
\everymath{}
\end{exoApp}

\begin{correction}
On utilise les développements limités usuels à l'ordre demandé, et on utilise les propriétés (somme, troncature, ...).
\begin{align*}
 \frac{1}{1-x}-\eu{x} &= 1+x+x^2+x^3 + \petito{x^3} - \left(1+x+\frac{x^2}{2}+\frac{x^3}{3!}+\petito{x^3}\right) \\
 &= \boxed{\frac{x^2}{2} +\frac{5x^3}{6}+\petito{x^3}}\\
 \sqrt{1-x}+\sqrt{1+x} &= 1-\frac{1}{2}x+\frac{1}{2!}\frac{1}{2}\frac{-1}{2}x^2-\frac{1}{3!}\frac{1}{2}\frac{-1}{2}\frac{-3}{2}x^3+\frac{1}{4!}\frac{1}{2}\frac{-1}{2}\frac{-3}{2}\frac{-5}{2}x^4+\petito{x^4} \\&+ 1+\frac{1}{2}x+\frac{1}{2!}\frac{1}{2}\frac{-1}{2}x^2+\frac{1}{3!}\frac{1}{2}\frac{-1}{2}\frac{-3}{2}x^3+\frac{1}{4!}\frac{1}{2}\frac{-1}{2}\frac{-3}{2}\frac{-5}{2}x^4+\petito{x^4}\\
 &=\boxed{2 -\frac{1}{4}x^2-\frac{5}{64}x^4+\petito{x^4}}\\
 \sin(x)\cos(2x) &= \left( x-\frac{x^3}{3!}+\frac{x^5}{5!}+\petito{x^6}\right) \left( 1-\frac{(2x)^2}{2}+\frac{(2x)^4}{4!}-\frac{(2x)^6}{6!}+\petito{x^6}\right)\\
 &= x - 2x^3+ \frac{2}{3}x^5-\frac{x^3}{6}+ \frac{1}{3}x^5 +\frac{x^5}{120}+\petito{x^6}\\
 &= \boxed{x -\frac{13}{6}x^3 +\frac{121}{20}x^5+\petito{x^6}}\\
 \cos(x)\ln(1+x) &= \left(1-\frac{x^2}{2}+\frac{x^4}{24}+\petito{x^4}\right)\left(x-\frac{x^2}{2}+\frac{x^3}{3}-\frac{x^4}{4} +\petito{x^4}\right)\\
 &= x-\frac{x^2}{2}+\frac{x^3}{3}-\frac{x^4}{4}-\frac{x^3}{2}+\frac{x^4}{4}+\petito{x^4}\\
 &= \boxed{x - \frac{1}{2}x^2-\frac{1}{6}x^3+\petito{x^4}}\\
 (x^3+1)\sqrt{1-x} &= (x^3+1)\left(1-\frac{x}{2}+\frac{1}{2}\frac{1}{2}\frac{-1}{2}x^2-\frac{1}{3!}\frac{1}{2}\frac{-1}{2}\frac{-3}{2}x^3+\petito{x^3}\right)\\
 &= 1-\frac{x}{2}-\frac{1}{8}x^2-\frac{1}{16}x^3+x^3 +\petito{x^3}\\
 &= \boxed{1-\frac{1}{2}x-\frac{1}{8}x^2+\frac{15}{16}x^3+\petito{x^3}}\\
 \left(\ln(1+x)\right)^2 &= \left( x-\frac{x^2}{2}+\frac{x^3}{3}-\frac{x^4}{4}+\petito{x^4}\right)\left( x-\frac{x^2}{2}+\frac{x^3}{3}-\frac{x^4}{4} +\petito{x^4}\right)\\
 &= x^2-\frac{x^3}{2}+\frac{x^4}{3}-\frac{x^3}{2}+\frac{x^4}{4}+\frac{x^4}{3} +\petito{x^4}\\
 &= \boxed{x^2 -x^3+\frac{11}{12}x^4+ \petito{x^4}}
\end{align*}

\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
